<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>baozongwi's blog</title><link>https://baozongwi.xyz/categories/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D/</link><description>baozongwi's blog</description><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 17:48:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://baozongwi.xyz/categories/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我最近和曹楚涵有个赌注</title><link>https://baozongwi.xyz/p/bet-with-cao-chuhan/</link><guid>https://baozongwi.xyz/p/bet-with-cao-chuhan/</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:55:01 +0800</pubDate><description>我必胜😼</description><content:encoded>昨天我和曹楚涵像往常一样在DC聊天，至于曹楚涵是谁，还是不告诉大家了，毕竟我如果写id的话大家都知道了，对他形象有损。
聊到深处我们突然聊到了男生最性情的事情，无论是任何人都能做到的事情，虽然可能不太好，没错，就是🦌。
从开始聊天一天最多多少次，聊了很多，发现越来越不对劲，曹楚涵确实是个🦌大王！
所 …</content:encoded></item><item><title>我相比去年之二十岁</title><link>https://baozongwi.xyz/p/from-19-to-now/</link><guid>https://baozongwi.xyz/p/from-19-to-now/</guid><pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:15:03 +0800</pubDate><description>大学之后过的第一个生日</description><content:encoded>没想到吧，我居然也活到20岁了，而且比起去年其实还挺有进步的，有些熟人可能会说，啊，你不是7.23嘛，为什么是今天算生日呢，因为四川人过农历~
为什么说是大学之后过的第一个生日？因为我几乎是一点都不记得我前三年的生日怎么过的了，也可能就是浑浑噩噩的睡了一天，或者是鼓捣自己的东西，比如说，去年打了三十 …</content:encoded></item><item><title>大学两年</title><link>https://baozongwi.xyz/p/college-two-years/</link><guid>https://baozongwi.xyz/p/college-two-years/</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 17:08:25 +0800</pubDate><description>0x01 说在前面 嗯没错，大家都只是写了2024总结，而我这里干到2025了，我看了tel师傅的文章，发现这种写总结的方式挺好的，恰巧我也不是很爱存照片的人，刚好就能够完成今年年末的文章了哈哈，这篇文章，其实没有像大佬们一样的很多奖项，有的可能只是我印象深刻的一些事
0x02 2023 在竹中，本着我的真题成绩，我算了算应该不至于去双非，可惜那年高考刚好数学考试很不适应，只考了百来分，而最好的化学错了三个选择，最后只有70+分，早知道不那么赶着写物理了，最后物理大题还少算了一个力，导致我满盘皆失，网上看了看张雪峰，这老师就推荐计算机啥的，其中更是说信安待遇好，于是我就找川渝里面我能选上计算机的院校了，其中基本就是成大稍微能看一下，如果是成信大，算上分我应该还差1-2分，因为每年省排都往上升了5000名，刚好这学校还办了大运会，貌似还不错，而且还很有钱，于是就9.15来报到了
9 来了之后本着暑假的社牛，提前和兴哥熟络了起来，还莫名其妙的认得了一个干三姐，暑假也没学习，就这么几天课过去了(我们没有军训)，刚好中秋和国庆假期在同一个时间，喜提小长假，由于运气好，还获得了人生中第一段情感经历，不过没有坚持多久
10 我们成大特有的“精英训练营”开始招新了，其中虽然精英并不是特别多，但是每个方向的负责人还是能去美团字节啥的碰一碰的，我暑假和兴哥聊天就知道这个组织，并且加入还能有工位？那必须来试试，上面我说了，信安工资高，所以我选择了信安，没想到就是这个举动才有今天的我，不过介于我当时啥都不会，就会一点点C语言，至于有多少呢，就是只会循环的样子，数组也只会一点，所以我的笔试并不高，60分，面试呢，我应该是面的最快的了，1分钟出场，问啥啥不知道嗯就这样70分，没想到入围了，可见这个组织其实面对招新就是看个态度和人情世故，三姐当时和兴哥正在甜甜的恋爱，所以有亿点人情分还可以吧，就这样拿下了工位
但是进入了实验室我又能做啥呢，难道还是说学C语言吗，但是我是信安方向的啊，训练营有一位特派学长，21级的，当时在得物实习，我一看到，好有实力啊，赶紧舔上
1 2 3 4 A:学长，我怎么去学习这个方向啊，像你一样强 B:你就刷题就可以了 A:去哪里刷题啊 B:buuoj 总结一下，buuoj打钱，说白了我没懂，那玩意有啥用，刷题就能找到工作，那大学和高中有啥区别，我如果想要上高中，复读不就好了，不过还是要刷的，而且那是作为训练营每个月学习的KPI，避免摆烂，然后我就磨洋工到了月底，到晚上一下子就把第一页的大部分题目给做了，怎么做的？(直接拿着别人的poc打)，甚至有些题目要使用burpsuite，我没有，打不了，我想着那不行啊，我虽然啥也不知道，但是工具得有吧，不然脚本小子都当不了。
12 一晃眼到了12月，嗯哼没想到吧，我还没安好bp，没办法接着搞嘛，就这样认识了我的第一位带我学习的老师，磊哥，但是来来回回搞了很久还是没有弄好，其实后面想了想，应该就是环境变量的问题，jdk1.8载入不出来
2024 1 就这样来到了一月还是啥也不会啊，不过磊哥来找我说
1 2 3 4 A:打西湖论剑吗 B:这是啥 A:一个比赛 B:那可以啊 第一个web我都做不出来，于是我转向了密码学，一个RSA，被打成50分的签到题，还是不会，于是想着自学一下，结果磊哥用GPT给秒了，后面月底的时候没记错的话应该是HGAME吧，这个比赛我还是0输出，就这样直接跳过假期来到了3月
3 我虽然不打比赛，但是我进了buuoj的群的，当时应该是铁三的分区赛吧，我就说了一句话，他就发了我一个题，还是RSA，这次我聪明了，去问GPT，结果GPT不会，哎呀我草，搞半天还是啥也不会，不过我脸皮厚，我去问了一个师傅，好像是HGAME的密码管理员，他说等比赛结束给我说，就这样我拿到了exp，也是因为这个，我才算正式接触到了CTF，因为我在我们2023的队员群里问了怎么做，结果没人理我(氛围可想而知)，后面我把exp发到群里，有一个学长加上了我，也就是limitless，
我后面问怎么学，他说刷题，我说这个不适合我，去年buuoj我是一塌糊涂，他说可以去CTFSHOW，然后我便在3.26注册了一个账号，看着wp慢慢的浮现菜狗杯，做完之后还不过瘾，于是看到了web会员，不过居然要599？这么贵，我买个damn啊，不过为了信安也只能买了，你问我为啥要买？校队没有报销？学长没有账号？确实没有报销，学长有但是他说不能给我，给我气笑了，甚至还给我看了账号有VIP的截图，但是不给我用，于是正式开启我的CTF征程
4 开始猛猛刷题，并且这个月军训，甚至每天军训的中午的午休，我都在打CTFSHOW的sql注入专题，懂了一点点的mysql，同时XYCTF开赛(0输出)，我做了一个
1 include`$_GET[1]` 但是没有交，同时磊哥给了我联系方式，加上了我的恩师，现在还在问问题的
这介绍，太强了，完全就是当时痴迷CTF的我的偶像，现在还是我偶像，就这样接着刷题，同时limitless给我们开了一个小会，提及到了联合战队这个概念，说像我们这种夭折的校队如果想要打CTF，有一部分成就就只能加入联合战队，也是在这里知道了VN等一众强大的联队
5 这个点想必大家知道是什么比赛了，没错是PYCC，我坚持打了劳动节那五天，拿了一部分分，但是我当时不认识人，也不知道这个比赛是PY拿奖的，我就只能自己做点简单的题目，不过加好友我还是会的，认得了peterpan，到最后结束的时候，看着分不够了，其实我挺着急的，但是我也只是空着急，磊哥给我发了web单方向ak的wp，但是我拿着wp都打不通，你敢信？我甚至怀疑这个wp就是错的(后面学会之后发现就是错的)，于是找到peterpan，他也没骂我，而是默默的帮我打分，打到了三等奖的水平，但是你们知道的，wp是个问题，其实这个也就是一个概率性事件，刚好我被盯上了，于是被ban了，遗憾离场
其中还有一个比赛就是龙骑士CTF了，这个比赛是p爹和infer等一众师傅办的，3个web，依旧爆0，我想着要不放弃算了，我打了这大大小小的比赛了啥也没有，甚至觉得自己没用，写到这里不禁眼红，加上了infer的QQ打探了消息，没想到，他居然也是23级的，和我同一级的，油转的，我当时心想，大一也可以出题，也可以这么强嘛，我为啥不行，我难道就比人差那么多吗
6 不知道是哪个月的国赛初赛，做了一个misc火锅，和web的签到，成功晋级，6.16重邮战斗，这次运气好没有爆0，不过真的就是运气好，后面和师傅们聊天知道那个台子不对，我唯一一次得分是修了blog？我看到是一个python(当时不认得flask)，我直接就在黑名单里面加了一个head，然后居然防御成功了，应该是台子问题，加了部分联队的招新师傅的QQ，比如VN的unknown队，龙哥，nepnep的A师傅
7 前面说了暑假留校的事情，I春秋夏季赛同时也开赛了，不过三道web我仍旧是0输出，但是在这个期间认得了5m宝子，这里时间非常充裕，如果比赛能打，我就打，打不了就刷CTFSHOW，CTFSHOW其中的web解疑群，之前其实并没有充裕，基本每天能看到的就是我和大菜鸡师傅对话，我问他教，非常感谢大菜鸡师傅了，中途有一天，也就是国赛决赛结束，师父和学长发我消息，一个问在学校吗，一个就是直接叫我过去了，于是第一次和师父面基，和他们聊天真的学到了东西，同时也再次问了联队的推荐，我觉得我开学应该就可以投了，limitless说其实比较好的联队他知道的，就是SU和WM，那现在摆在我面前的就是进VN然后狠狠学习去WM或者是去SU，就这样过了这个月
8 唯一让我印象深刻的应该我生日之时的nepCTF，当时真的很想去NEP，就等着这个比赛来点表现呢，48小时，我应该是看题看了30多个小时，第一天还通宵了，结果就做出来2个题(不算签到)，这我投鸡毛，包被拒绝的
还有就是巅峰极客，做出来了2个，一个签到一个SSTI覆盖，还是菜菜的，谢谢5m当时带我玩
在DK盾的群里面，多次看到了hexo的讨论，后面群里面问了问师傅们，原来是一个博客框架，当时弄了特别久，成功在8.8搭建好了博客
与此同时P爹，来问我
说实话当前的情感就是感动甚至感激，我也是被认可了，我这么菜的人
9 开学了就又该忙碌起来了，总有些奇奇怪怪的事能打扰我，9.11？巅峰极客的决赛，师父又来了成都，还带来了另一位18级的学长一起，逛逛学校，听他们说事，学东西，同时我也问了我在五月的疑问，我啥时候才能有所成绩，他说不要着急，CTF就是入门成本高，坚持下来的师傅很少，大概明年年初就能有成绩了，听了这句话，我放心了，继续刷着CTFSHOW，以及一些新生赛，baseCTF啥的，同时为了督促自己，写了一个blog学习计划，没想到还有部分师傅看到了，并且也做了起来
10 这个时候其实CTFSHOW的解答疑难的群里面已经非常活跃了，而我对一些题目也是非常熟悉，所以也就有时候看到师傅们的问题会回答一下，当然国庆来了，我打算拿着国庆假期好好冲刺一下知识点，学到的都写在博客了，然后投VN，不过就在10.2我加上了Mash1r0.，这位师傅是刚进去的，我要了他的简历和VN问的问题，问题倒是没啥，大部分都能答，除了那两个Java，简历比起来我就差远了，我还在爆0的XYCTF别人已经嗷嗷打了，而且看到infer还在VN并没有升WM，我就在想，他这么厉害的人，都还在VN，名额总是有限的，我过去了肯定不行，那干脆不去了，那就只有SU了，在微信上面看了一些介绍，vocal，这么强？那我现在去肯定也不行啊，于是打算沉淀沉淀，到时候再去投，但是某天问了师父问题之后，他问我进联队了吗，我说还没
没错就这一个“啊”，我直接就写了一份草草的简历，发给了书鱼哥哥，不过貌似是很菜，差点就简历挂了，这里多谢狗哥，带我进了审核群，想着SCTF能浮现题目了我已经，那么SSTI差点就做出来了，那我应该下次比赛打了就能成为成员，10.22？是省赛吧，和磊哥以及一位学长参赛，那次的输出是真的拉，一直被带的，就第二天awdp出了几个主意，幸好都不是馊主意，还是可以，第一天我差点直接开摆，就那样拿到了二等奖
不过那一周我记得很多比赛，有das十月，我任意文件读取拿到了第一个题，有拟态，做出了XSS和任意文件读取，pickle没整出来，卡在最后一步了，就这样，过了一周是网鼎杯我一个人报名的，我也没想到能干嘛，就是来看看题，当时还进了SU的看题群，当时大家都在测那个XSS，当时我一直觉得是SSTI，后面随手一试是XSS，应该是群里最先知道这个的，由于原题很多，打到下午我居然最高排名有97，最后没做出来那个表情包RCE，163名，结果晚上ban了特别多的人，我wp基本就是做一个就交一个，写的还特别详细，成功存活了下来151名，然后跟着打到最后，就是强网杯了</description><content:encoded>0x01 说在前面 嗯没错，大家都只是写了2024总结，而我这里干到2025了，我看了tel师傅的文章，发现这种写总结的方式挺好的，恰巧我也不是很爱存照片的人，刚好就能够完成今年年末的文章了哈哈，这篇文章，其实没有像大佬们一样的很多奖项，有的可能只是我印象深刻的一些事
0x02 2023 在竹中，本 …</content:encoded></item></channel></rss>